問答網Quora遭入侵 近億用戶信息外泄

【大公報訊】據路透社及TechCrunch網站報道：繼連鎖酒店萬豪國際集團五億帳號被盜後，線上問答網站Quora4日表示，該網站伺服器受到「惡意第三方」的非法入侵，約有一億用戶的信息可能因此泄露。

Quora表示，公司是於上周五發現被入侵，受泄露的用戶信息包括姓名、郵箱地址和密碼，有些入侵與該公司使用的支付交易服務網站Stripe有關。Quora已強制把所有受影響帳戶登出，避免造成進一步的損失。

公司行政總裁丹吉洛（Adam D‘Angelo）在刊登聲明表示：「我們已經告知執法部門，同時正在通知信息被泄露的用戶，要求他們更改登入方法。」不過，他強調，外泄資料不含信用卡或身份證號碼等敏感內容，故用戶身份被盜用機會很低，且匿名發起或回答問題的用戶未受影響。

Quora網站於2009年由丹吉洛和奇弗（Charlie Cheever）創辦，兩位都是前Facebook員工。用戶通常透過平台互相提問、解答宗教、政治，以至兩性關係等問題。2015年Quora報稱全球每月有兩億個帳戶登錄使用。

本身已經係左膠同五毛聚腳之地

淪陷咗好耐

Quora 好撚多英語5毛，痴撚線